見到做倉都有萬七，就唔知返學為乜

5日半 放紅日 仲要準時收工
雖然冇得停 開工做到食飯 食完做到收工
但都好撚過grad左出黎做牛工 日日OT

邊度呀

見到做倉都有萬七，返學都唔知為乜
細個唔返學就唔得，大個搵食要渣筆

你幾歲啊

唔傷就係囉

樓主快D做功課先啦-.- 唔係會比老師罰XD

荃灣

得萬七都唔叫牛工？

17k唔供樓 無女朋友 有屋住就話ok啫

唔係做到大公司/政苦既話 渣筆冇撚用

有關係咩

自問冇能力搵多d

Ching知唔知17k係fg average黎
甚至above average

拉下唧車搬下野 可以傷成點

咁做倉最多可以加到幾多人工？
20k?

唔知
其他工咪一樣唔知
做倉起碼冇壓力 收工就收工 唔撚洗煩

做倉有17000? 一日OT幾多粒鐘?

返學有3萬喎，有津貼喎，有花紅喎，有雙糧喎

本身d人收幾點就唔知
但係個倉就6點收檔 一個人都冇
最早開9點 姐係返足都係朝9晚6

唔算多唔算少咁囉
一個招牌跌落黎死幾個果隻

你估個個成績好 英文勁 有靚intern咩

你其實幾大？講野都冇用過腦既

master夠一街都係啦

Ching有咩見解

係 我係讀唔成書

巴打，體力勞動工做part-time過下癮好喇
書到用時方恨少呢句野唔係講笑

見到做倉都萬七，
就唔知返學為乜。
你話樓豬無讀書，
我就話你笨𨶙柒，笨𨶙柒。

小弟做緊細公司，公司得十個人，我渣筆搵食，月入過三皮，你又有咩見解？

有書唔讀想做苦力

做死成世倉就啱架喇，成萬七蚊喎

咁你咁講 地盤 閒閒地都幾萬啦

呢到個個fg 30k起跳架
樓主你哂氣啦

可能我講得衰 應該係工程呢行 (利申：engine仔)
渣筆既 唔係正苦/client既
有幾多係好似巴打間公司咁
可能你會話慢慢會升 但係sorry
冇乜邊間細工程公司真係俾到career path人睇到

咩歌 ?

樓主其實有無入去做過 知唔知點解值萬七

做到五癆七傷唔好後悔

我細佬仲讀緊u, 佢每個月淨係part time補習都收過萬

唔洗讀書?

去機場炒日散先啦

洗乜理樓上鳩up 做倉咪做倉

收工就收工 唔撚洗煩
你就想，搬唔曬繼續做

地盤日薪

咁就一世

咁快d去做啦，仲諗

做緊倉
掃把搵緊兩萬幾 唔洗點搬

因為好多貨冇得抖
開工就做到食飯 食完就做到收工
做緊同一棟但係樓下

樓主讀唔成書就話讀書冇用 而家萬7 可以做到幾多歲 日搬夜搬 唔通搬到60歲咩

唔講以為萬七好多

十年後你萬八
人地六萬八

幾十年前擔泥咩
用車架

炒過十次以上
係捱夜難頂d

唔好FF
你估個個做MT咩 六萬八
笑死

你同啲乞食文科比就係嘅

文員仔10年後萬4
仲有一個大肚腩

點解成日用宜家人工睇一份工，放長遠睇啦

咁你咪去做囉
人地50歲揾緊幾十萬一個月，自己有番間公司仔，你呀，咪做倉囉

垃圾倉都好吹奏 仲要講明不停做冇得抖 而家年輕唔發覺 人到中年周身痛你就知

係囉快D QUIT啦 都唔知讀書做乜

工程一樣

做其他工咪一鳩樣 分分鐘仲易俾人淘汰

真係諗到好撚美好

樓豬

預左架啦 做寫字樓咪一樣周身病痛

Yo yo yo yo check check
見到做倉 都有萬七
就唔知 返學為乜

萬7蚊都咁high,2萬樓主咪心臟病發?

萬七唔係好多嫁炸, 到你揾萬七既時候就覺得唔多夠駛, 而且做依啲工向上流既機會唔大
但讀完大學GRAD 完之後, 起碼揾工多好多選擇, 向上流既機會會大啲
政府啲荀工好多時都要求你要有大學DEGREE, 冇學歷真係唔洗諗, 好彩考到入去的話已經有兩三皮一個月, 日後升職加薪就唔只依個數
所以唔好咁短視, 小朋友你都係專心啲讀書啦

我好似真心左

你同啲乞食文科比就係嘅

利申: 乞食文科

你就係你 睇平均有咩意思
咩你以為個個有兩三萬蚊
你無就係你無 平均唔係借口囉
請不要自滿

如果做唔到大公司政府工，返工黎仲做乜

唔講咁多，即刻駁嘴

笑撚死，細公司就冇預你長做㗎啦，career path要公司提供埋？

Fresh grad頭5年唔識跳多兩次，怪得邊個？

係連登講人工係哂撚氣

萬7蚊 住公屋 唔洗養埋父母
無女朋友就話夠洗姐

其實ok既月入萬七 再用哂啲錢去投資 如果你做到既話 係好過讀書既 不過讀書我諗會簡單啲

唔怕講埋 我有degree 依家final year
不過成績又差 英文又唔勁
政府工/大機構唔會有我份 做其他公司又辛苦人工又低
不如索性做份倉好過 起碼唔洗OT

我咪講緊我冇

高手

17k揾一世咩on9仔 你咪唔撚好讀 揾17k揾一世囉

鳩吹唔洗本

幾十萬一個月 做到咩位呀？

咁理想既香港無大學生係窮人啦

所以我一向鼓勵後生仔唔好讀咁多書
去做下倉

我係呀 仲諗住就咁過世

樓豬想成世拎萬七人工？

好多柒頭未撚出過嚟撈吹撚到離晒地，依家班廢中老果陣大學學歷未貶值都唔係好多人可以咁。

有個fd 做過part time 倉
時薪60幾佢話完全唔值
100蚊都唔值 因為真係好辛苦

一樣唔知就等於一樣
即係好似講法文同德文一樣 因為一樣係我唔識咁

Ching覺得滿足咪得
人人要求都唔同

高過特首喎
喂唔怪得冇人想選啦

做倉仲辛苦過做隻牛 先得個萬七

香港特有既怪現象
五十歲搵幾十萬一個月
六十五歲就突然要執紙皮

老老豆豆 依家好多藍嶺既工都好高人工 因為後生仔絕多數就算讀書唔多都唔想做呢d 工 另外後生仔比起以前高學歷較多 所以呢方面小人做 供不應求 人工就高 反而d 高學歷工種 真係你唔係真係好醒果咋人既話 又唔係做到政府工 人工真係較藍嶺低 真正醒目既高學歷人士唔係咁多 好多人都打份牛工 係就係幾穩定 不過肯定唔會搵得多過藍嶺 而且藍嶺大多較早投入市場 同埋免去左讀大學既cost 所以我認為香港依家既環境 如果你自問唔係醒目仔讀大學都係平平容容成績 咁你做藍嶺好過做一個大學生打份牛工 不過最後我會勸返呢班人打牛工 因為你地一窩蜂咁做藍嶺 到時就變返打牛工好過做藍嶺

呢啲就貼地言論，連登班中小學雞未撚出嚟撈過吹得就吹

咪撚咁戇鳩信出面報告啦 香港地中位數起碼2皮啦

其實香港都慢慢轉型去技術型
做廚，做工程嘅人
人工可以同剛考牌嘅專業人士比
做某類工程嘅地盤工人收入比專業人士更多

喂唔洗開post討論啦，做啦，讀書冇撚用嫁 最好叫多啲親朋戚友做 都要有人做嫁

冇錯呀 係就係可能日日走黎走去 做d 野污糟d 但係唔係想像中咁辛苦 好多時可以幾hea添 做完一單野悠悠閒閒食個下午茶 hea 返陣先再做 但係已經搵到白嶺醒目仔果班級數既人工 而且完成左個工程有時都幾有成功感 不過講幾多都唔會有人信 最好就係唔好信添喇 廢事咁多人入行做爛市

$17000

到三四十歲仲點做倉
大學就係為咗自己唔駛身體勞動都做到嘢

9up統計學

傻仔，工程揸筆既都揾到好多
跳岀個井啦傻仔

香港行高地價政策
所以建造業咪多budget
唔關技術型事

咁你番地盤啦

工程會乞食？
你唔讀書梗係乞食啦

有讀書，揸筆搵食，FG 20K，翻9放5，廿日annual leave。

你有冇得升先？
我fg18k 而家做左3年23k

你係連登開呢啲post真係自尋死路
連登仔個個都月入十萬以上
係連登仔眼中佢地一定係高人一等
總之連登仔最有學最最出色最搵到錢嫁啦
連登仔份工一定最好 除此之外其他工都係垃圾

樓主又洗咩理佢地 自己覺得適合咪得
個個都Kong u 牙醫 內外全科咩

咩engine啊樓主 想睇定路

有晒報告都唔信 信佢鳩up

返散工勸力啲每個月有4萬添啊

人均收入等等資訊其實係公開嘅
讀過書(大學)做幾年嘢average真係過17000
唔洗講到個個月入10萬嘅

其實好多人都知 係班中學雞連登仔以為讀到書就係一切

仲以為連登仔個個月入3皮

叻既醒目既就係
好似小弟咁咪做下欄野囉

乜fg 唔係36k average咩

捱到實係架

睇完個post真係唔知邊個離地
香港幾時變到咁美好

. supply and demand.
讀完書點解要俾高人工你.

連登仔個個人中之龍

個撚個以為依家讀完大學就係天之驕子
人人爭住請

三個月加埋咪有

依家啲人成日用洗碗工同自己做份工就比較
又唔諗吓人地個工時同工作環境係點
剩係識攞份人工嚟比較

就算三大非神科都一堆燶西,我係其中一份子

做倉不如做地盤
都係辛苦工

讀多啲書唔保證你會搵到高人工
但你有得選擇嘅工種一定多過其他人
對我嚟講讀書同唔讀書
只係辛苦搵錢同舒服搵錢嘅分別

因為大個d 你就會覺得17k 好小好小

咁你咪唔好讀書走去做倉囉

見到班傻鳩覺得搵 萬幾2萬好多
我就知道班老闆洗腦洗得幾勁
班正傻鳩可以皮幾請返黎做牛做馬

利申 三大fg 白領
career path 理論上做多3-4 年就3皮袋袋平安

以前讀中學果陣 覺得啲老師搵三四皮好多錢 而家就知道其實唔多

我都係三大
畢業個陣都二萬中
一年都唔洗已經多咗一萬

唔夠用都係唔夠用
屌最近仲要股票跌左一個月糧

IT fg已經17，18k
做一兩年可以有30k啦

分兩個方向睇
讀書都有分搵到食同搵唔到食既書
讀啲搵唔到食既就真係去做倉吧啦

然後比人炒左，出黎萬3搵番濕鳩文員做

做落就知死

笑死 搵返同類既工咪又係差唔多人工
唔好咁酸啦廢材

未grad點知搵唔搵到食？

真心定咩？大學每年都會有報告睇

繼續吹啦

咕哩

你咪唔好讀囉
迫鳩你讀架

樓主可以繼續打飛機，等你25歲果陣你就知呢個諗法有幾戇鳩

萬7
冇得停
開工做到食飯
食完做到收工

冇得停,當你誇大
當你每日返8個鍾,搬足6個鍾我唔信身體上唔會有勞損
後生可能可以
到時30-50歲係係咪咁好精力搬?

我都有朋友做倉人工過18K(做左20年以上),而且有花紅,人工年年加
仲要有得停,大老細唔係度,只要做好D野,無人理你做D咩,實際做野時間70%左右

同一科唔可以有唔同人工？
未到畢業未知grad job點知搵唔搵到食？

連登真係唔知點解特別多呢啲人，係咪真係太細個

同科，人工唔同極都唔差幾遠啦大師兄 咁無聊既野都拗

同科一個做clerk一個做MT督察都差好遠啦
戇鳩？

師兄你讀緊乜?其實正常人都係睇average 你假設啲極端例子黎得出結論把撚咩，咁你不如話香港人入面有乞兒又有富豪 所以唔知香港搵唔搵到食？真係戇鳩

不能認同更多

lm

好撚叻
不如你同個乞衣講啦
成功感仲大

要對客 不了

大把倉佬都做到五六十歲

on9 你唔好講賣粉一晚賺幾萬

咁多人講老左點搬/成世17k
喂大佬 眼前都未掂仲諗乜撚將來
你估個個大學生都可以做金融精英 工程師架咩

你仲on9啦
攞賣粉同正當職業比

你咪試下返FT 唔洗耐 就3個月 就知自己想唔想做落去
好多人成日都話唔介意點點點 你去做下就知自己介唔介意 係度講係無用

我想做

鍾意做咩咪去做囉，最緊要覺得啱自己嘅啫
利申，因為鍾意做木工所以quit咗u去做裝修

十年之後再同u grad既對下人工咪知返學有咩用囉

一早讀完書啦傻鳩
事實上係大把科唔係職業導向但讀完係會多咗好多選擇
上面嘅MT/督察已經係例子之一
搵錢搵得多過做倉嘅行業仲有大把
你唔讀書冇degree係連入場都冇機會
仲有大把工係require起碼有大學學歷先入到行
例如我果行一定要degree grad但fg平均人工已經25k up

咁撚多人有degree又有幾多個做到MT幫辦呀
事實係做唔到呢d工同讀完中六出黎冇分別
或者更加慘

賺埋都唔夠睇醫生啦

做過倉，做過爆櫃，日薪8xx，10hrs
讀緊書or岩岩畢業，騎牛搵馬，當pt咁都幾好洗。
但如果係長工，長期咁爆都幾灰。睇住翻緊長工過班，十個有八個貼住止痛膏搬野，你就知道自己點解要努力讀書。
(絕無歧視成份，工作無分貴賤)

其實我諗條on9直程無讀過大學,一條扮大學生既濕鳩 ，以為拎住個degree就可以做得成mt 督察，佢又唔睇下要foul走幾多千百個人先出一個，仲要咁啱請正果個渣住個「非職業導向」degree，仲要果一行好似無專科生同佢爭咁，到底係咩「大把」行業咁撚神奇呢？定係 講就兇狠 事實碌撚？

十幾廿年前可能係 不過現今香港太少人做藍嶺既工 的而且確你肯放下身段做藍嶺人工一定高過你做白嶺 當然喇 我係講緊d 唔係真係咁醒目既人
不過大學係可以讀既 分擔工種風險都值得拎張沙紙 不過我可以講依家香港大部份後生讀完大學好多都放唔低身段做藍嶺
醒目果班大學生當然唔駛做藍嶺都有咁高人工唔需要同你做藍嶺喇 問題係冇咁醒目果班大學生都唔會放下到身段做藍嶺搵高人工
所以依家做藍嶺真係好著數

你可能比較醒目果班喇 我識人專業人士考埋牌做左差不多十年都冇三皮 呢d 人大有人在
所以我一直都強調係果班平傭既大學生應該做藍嶺

u grad 出黎求其入間bank已經好過做倉務啦
如果個人頹唔好好build up自己cv又唔presentable，出到去打工又冇方向求其打份12k clerk坐兩三年都唔轉工呢啲case又有撚好講咩

degree一定係有得讀就讀咗先，唔係職業導向學位出到黎社會撈唔撈得掂搵幾多就靠自己，一個大學生有能力有心嘅30歲前好難搵唔到兩萬零蚊，再上就難

你條傻鳩生個仔出黎讀三大文科/pure sci係咪會叫佢唔好讀走去做倉做地盤算

笑撚死 咁短視都有

咩專業人士做10年都冇30k
nursing fg 接近30k
audit(big 4/second tier)幾年都30k up
engine仔出黎做個AE起薪點都講緊20k up

唔記得講上面提到做big 4/second tier audit係咩degree都得，一年請好多人，八大都收 你冇degree連入行機會都冇

你恒管梗係

話你戇鳩你又嬲 都估到你扮大學生架喇柒頭,智商咁低點溝通啊 毅進仔考個紀律部隊都挨近兩皮啦 , 你條撚樣仲係度研究緊一個濕鳩DEGREE點樣喺三十歲前搵兩萬零蚊,你同個社會脫節左幾多代呀師兄?
開頭講咩點知讀果科搵唔搵到食已經柒到貼地,而家又走出黎柒多獲, 不如你捐番入你老母個閪度算啦,真係柒到唔敢望你

你#134係話“讀啲搵唔到食既就真係去做倉吧啦”
依家又話要做警察
完美演繹咩叫唔夠講搬龍門

你喺度扮讀心神探屈我唔係大學生冇用架，咁樣完全改變唔到你柒咗嘅事情

唔讀書做警察，事實上考到警察嘅人又有幾多
成個警察紀律人員得3萬人 香港勞動人口差不多四百萬

屌你真係好好笑
個REPLY係回應樓主個主題唧 乜我有講過全部讀唔成書既人就一定要做倉咩? 定係你好唔願意承認自己柒到搵窿捐呢個事實? 駛撚屈你咩,智商咁撚低點會讀得上U呀,仲有 係紀律部隊 , 唔係警察 , 你老味聽朝早啲去驗眼啦 你真係好柒

我淨係見到你講緊做倉唔夠講，搬紀律部隊出黎啫

讀書都有分搵到食同搵唔到食既書
讀啲搵唔到食既就真係去做倉吧啦

full time都未做過，啱啱中學畢業，就喺度指點江山叫人唔好讀書做倉

留言十句八句都係人身攻擊

真係可悲 你連基本智力都冇 要小學雞式死拗爛拗

繼續人身攻擊當駁咗

佢地做10年20年都係17k-20k

唔明咪睇多幾次囉, 又無時限既,定係你駁唔到就扮睇唔到當人無回應你?

唔係個個返工只求準時收工
讀多d書認識多d呢個世界啦

唔知邊個駁唔到，講緊做倉你講紀律部隊，又要兜冇話一定要做倉，做倉只係回應主題，乜都你講哂

唔好讀書，做倉啦

六十五執紙皮嗰啲，退休前咪就係做倉囉

做緊地盤
上個月射左6日波都多過你

AE 20kup
Grad E都未必份份過20k啦
會唔會太大想頭

仲唔夠
幾撚多人做成世都未過兩皮野

呢個真

咁點解唔係佢地垃圾呢？ 自己肯博肯學肯進修一定過20k.

工程狗真係冇咩人唔過
不過OT都要硬食

讀到DEGREE既就可以做MT 督察 BIG 4 ,你講就可以有好多工揀,我講就只可以講死做倉,係咪咁樣? 橫掂都係,你不如直程話唔比我REPLY啦,我REPLY親就係兜,無敵
讀唔成書既人就一定要做倉, 唔俾人做紀律部隊? 有唔少紀律部隊既人用毅進學歷入到去做,講個事實出黎就叫兜? 例子黎唧,咁都唔比人舉? 屌 恕我真係唔明你個腦咩構造 其實做地盤都搵得多啦,隨時搵多過紀律部隊,呢個工種又係你講既,不過,唔係唔比講其他工架咩?定係你講就得 ,我講就唔得? anyway大致上都明架喇,你繼續留喺自己個世界度啦,咁會開心啲

個問題係你一開頭話讀啲搵唔到食嘅科去做倉好過
之後再講落去自然會係讀書後出路 vs 做倉

你可以話唔做倉都得，但係已經離哂題，明未？
人身攻擊冇用㗎。

有的科主任hea教 70-80K
反而好勤力既新仔老師 20-30K

見到都覺得慘

好多人睇標題正皮咗
點知樓主係on9黎

大把人過兩皮野啦

明明係 讀書出路 VS 唔讀書出路 , 你就夾硬砌個主題出黎屈到自己講多幾個工種係啱, 人地講多一個工種都係離題, D工種明明只係例子,唔講呢個例子就係離題? 師兄 其實唔好咁癲得唔得? 再者 你自己提出黎既做地盤又點呢? 又話淨講做倉既? 你D內容根本就自相矛盾,駁唔到就扮睇唔到唔回應 就當我人身攻擊你, 你啲思維真係有種難以形容既膠味

有d人好窮，但唔知自已點解窮。
唯有讀多d書，就知道自已點解會窮啦。

1. 你自己睇返自己講過乜嘢啦，又要我再貼出黎？
“分兩個方向睇
讀書都有分搵到食同搵唔到食既書
讀啲搵唔到食既就真係去做倉吧啦”

2. 我話地盤只係提咗一次，打咁多字有careless mistake有幾奇？其他全部reply都係圍繞做倉同大學畢業比較

3. 都唔知有邊個point駁唔到你

但係唔讀好書就一世做死萬七
我知一定有人講話有人唔讀書都可以發達或者撈得好，但係其實呢d明顯係少數啦，你又保證你係少數呢？

咩careless mistake 根本你果時擺明係講緊 讀書出路VS唔讀/讀唔成書出路, 宜家要兜就硬生生砌個對自己有利既主題出黎 , 得架喇 你鍾意活喺自己世界 無人阻到你

事實上係有學位嘅人收入普遍都高啲，而且差距唔細

source:

其實而家好多勞力工種, 一開波係真係高人工, 紮鐵個d 做得耐3,4皮野一個月添. 個問題係你係咪做到50+ 歲你仲頂得到咁既體力消耗.

讀書從來都唔包你搵到錢. 大學生係"可以搵到錢" 既入場卷. 你可以話勞力工種一樣"可以搵到錢" 只係有大學生呢張入場卷相對易d 咁解. 不過一樣無包生仔.

咁個問題就係, 你想到你50+ 歲個陣, 想易d 搵到錢, 定難d 咁解. 你真係讀到書的話, 唔係好難揀者下麻?

你自己講完嘅嘢=我兜？

你要離題唔緊要

事實上係有學位嘅人收入普遍都高啲，而且差距唔細

source: [url]

聽班full time都未撚讀完嘅人指點江山就死得。

“分兩個方向睇
讀書都有分搵到食同搵唔到食既書
讀啲搵唔到食既就真係去做倉吧啦”

大學生 樓主如果係八大我切

full time都未做過喺度指點江山就最叻

邊個

咁我係八大失敗者

連登多ON9仔, 今日終於見識到一個完完全全既神級ON9

今日見到呢個post同微波爐個個真係下巴都跌落地

叫人唔係讀搵食科就出黎做倉果個，乜枱底膠液，啱啱先中學畢業，笑死人

成日話讀大學無用個啲都唔知讀乜鳩
利申 hku grad咗4年無人低過25k

人地話唔係讀搵食科，不如做倉 我駁佢讀完U多好多機會佢話我on9

ON9仔 你中學畢業呀? 我ugc year 1呀

ugc year 1咪啱啱中學畢業囉

ON9仔既理解力真係出類拔萃 , 讀唔成書都有好多出路=讀完U多好多機會係ON9 . 唔怪得中學畢業啦, 係叻既

屌你老味俾我估中咗
無可能八大既人講野柒成咁

差唔多半年叫啱啱, 奇人D 時間觀係特別D既 佩服

貼哂data仲敢咁厚面皮
好心你啦

文科係好多人眼中乞食
但大把人入政府/做教畜
仲未講大把行業都唔計你讀咩科

完全無視人地論點 自己FF D論點黎駁 痴線佬黎講你都算世界級

1. 你叫人唔好讀非搵食科去做倉係柒咗

2. 事實上普遍讀完u嘅人係搵得多過冇讀嘅人呀，冇人話一定要讀u先搵得多，不過冇讀書又搵得多嘅人只係佔小部份

邊個啱我就唔知,但係人地正常同你拗條友就起曬槓咁又句句粗口就睇得好清楚

好有興趣知道，咩專業人士考埋牌做左十年野都無三皮咁失敗

1. 你叫人唔好讀非搵食科去做倉係柒咗，因為做倉人工係跑輸大學畢業

2. 事實上普遍讀完u嘅人係搵得多過冇讀嘅人呀，冇人話一定要讀u先搵得多，不過冇讀書又搵得多嘅人只係佔小部份，上面有data support哂我講法

人身攻擊當駁咗

1. 論證?
2.無人質疑過,順便證明你老母係女人啦笨

地盤柒左

屌你老味，兩皮野其實好撚小

貼哂data仲叫人論證，我上面亦都舉左大把行業係大學生先做到，人工係跑贏做倉，仲叫人論證

認同

無人傾過你FF出黎既主題

Ugc yr 1 係咩
恒管定外國野雞
講野柒撚到咁

你自己叫人做倉唔好讀非搵食科=我FF出黎？

八大呀傻撚 柒唔過你

屌 癡線佬

永遠無視人地論點，我#166已經有講過

“搵錢搵得多過做倉嘅行業仲有大把
你唔讀書冇degree係連入場都冇機會
仲有大把工係require起碼有大學學歷先入到行”

未grad點知搵唔搵到食？

真心定咩？大學每年都會有報告睇

同一科唔可以有唔同人工？
未到畢業未知grad job點知搵唔搵到食？

同科，人工唔同極都唔差幾遠啦大師兄 咁無聊既野都拗

睇到呢度已經唔使再睇
完全無sense

已經講完 唔使再拗
由佢慢慢發癲

知你威啦做倉揾到萬七，咁你又讀恆管？

又一個ON9仔

從來都無講緊DEGREE同入場券既關係 你地兩個ON9仔真係孖兄弟

樓豬讀邊科工程呀
ee?

我三大grad
fg3皮 跳pt
年假成個月
都唔知做咩唔讀書

會計 以我所知大把人係做十年都冇3皮 或者只係岩岩有3皮
所以我一早就講明係果班唔係醒目既大學生 唔明點解你地無視左我呢句

咁喇 讀大學搵得多過冇讀大學 當然係肯定架喇 不過要有一點假設係係讀大學之上 就係你自己自問係咪一個好有能力既人

第一 先假設每一個低層都係辛苦 一係做到死 一係ot到死
有讀好書既分別係，人地捱幾年，轉一轉就會升職加人工 叻既日後做埋管理層 但你所謂番倉既 升得幾多？工作十幾到廿幾年後 人地既薪金最少都28k，你呢？做十年倉有無25k？
咁講唔係想串你，只想話你知，搵錢講長線，單睇眼前一個月既話，咁全世界做地盤得啦，中學都唔洗讀。
20年後你仔女都廿歲，人地高層5天工作 住緊私樓，準時放工番屋企享天輪樂，幾個月去一次旅行既時候，你仲番緊唔知5.5日定6日既倉。。。然而果時你都入不敷支，你就會發現讀書既用處。

當然，世界上大把讀左書都平庸一生，無起無跌既人，但人地只係有一半機會平庸，而你係百分之90平庸，因為你一開始已經放棄左機會，放棄讀書。

後生當做gym心態都ok，叫做辛苦過，先識珍惜。

同埋講真，無公司貿易，無政府，發展商起樓，你鬼有貨搬咩，過多幾10年科技發達，根本搬運工都可以cut埋，你就連萬7都無。

其實好多工都係呢個價位，但係從來都講緊有個學位係代表有機會可以更上一層樓 但當然都要睇番自己能力

公道講17k都高過average
不過做多十年都仲係17就會比好多人超越

咁得閒通頂嘈交

你係咪搞錯左 我先係樓主

睇下做咩工架姐
唔通做普通文員去到50歲搵錢又易咩

更加多人唔知去左邊添

唔關科事
係我廢

個個都做到高層咩師兄
做唔到果班慘撚過擔泥
又要OT又要俾人屌

已經冇理會俾幾多人超越

你問下班大學生
做倉有萬7 而佢地搵緊所謂有前景既工
得14k 仲要未必請你
仲會唔會咁大聲話唔做倉

早排先有人比鏟車撞死左

留係屋企上連登最安全

做工程跳糟先加人工是常識吧 個個都係咁升 你係咪真係做工程架 career path? careerpath未就係跳糟囉

正皮嗰啲個腦諗緊乜

會計考左牌無三皮？你唔識就唔好衝岀黎柒啦

佢唔識野，咪由佢衝岀黎柒下
做倉係咁既質素架啦，體諒下人

咁就係你個垃圾恒管仔囉

請善用起底功能…

樓主呢d死廢柴咁無大志 打份閪工過世啦

做保安同洗碗都唔止呢個價
入唔到大學又可以去考警犬護士
窮唔緊要，無知先最可怕

成世做倉

厭惡性工作 不了

師兄咁有大志做咩工

事實係我而家個人工
係香港生活都係好辛苦

見到你地話搵萬幾蚊就夠，係啊中學個時我都係咁唸
出黎社會就知同有錢人條gap 係幾大

同你差唔多，但咁撚多假又屈機d
我得十幾日

做邊行？

你係咪就黎餓死？

IT 個邊，你？

咁講司機仲多人工
有朋友做gogovan , 扣埋供車,停車場及油費都袋到2萬

親戚仔女係會計師 唔識？

認同 今個暑假搵左份暑期工做倉嘅 做完大隻左 又有錢收

考完牌真係有三皮

倉務都俾連登仔屌到一文不值
究竟多數連登仔係月入30k
定連工都未搵過既中學雞

佢地個世界唔同d
冇三皮野果d唔係人黎

做個ACO都高人工過你

考到就唔撚洗做倉啦屌你

書又唔撚讀點會考到呀屌你

讀完考唔到仲on9啦屌你

我最後都話左唔係個個都高層，但就算低層，每2年轉一次工，每次人工都升起碼3-4k
你做倉轉工，轉黎轉去咪又係果個價

同啲嘢都未出嚟做過嘅讀書雞講轉工？
喺佢哋個世界嘅認真
唔係搵食科就成世搵萬零兩萬㗎咋

做某國際品牌既倉 ，唔洗點搬都兩皮幾，仲要好福利

連登好多中學雞嫁

上次先見到, 話咩野"上堂坐隔離同學"
學校邊邊科老師...

死撚返去溫書啦00後

Grad左14k一個月
唔知幾撚時先夠貼返學費

Sorry
小弟做會計三年
4皮

都係架 快d去做啦

有d野睇career path既。。下下拎starting黎比有咩意思
讀書冇用自欺欺人既姐 有得比你揀讀一線大學你會唔讀嗎？
我朋友中7讀完去做sales 旺季3-4萬幾一個月都話想讀返書增值 話sales做唔到一世 以前佢都係覺得讀書冇用既人黎。。呢d心態過多排就會變架啦

笑撚左
我當你做ey，三年即刻q
都無4皮啦
係吹就吹大啲，吹夠十皮啦，反正都係

迫科一定有

三年一定無
我識幾條友都做迫科
做撚到分晒手變毒撚
除非你係富家子弟
屋企安排你入去

係big4 Q唔Q同你份人工冇關係架
我連個牌都懶得去搞 照出q pay
仲有 RP唔會多d人工 人地搭的士都唔claim錢 會care你果幾千蚊?
咪扮識啦

滿意未呀

wow 堅威風仔喎

會計狗有幾威呀 又唔係高人工

好叻仔喎
double pay有

睇真啲，仲要四寫五入當自己四皮

你公司冇allowance/你覺得1000蚊好多我唔怪你
我都試過有覺得1000蚊好多既時間

貼埋出黎都仲想屈人係double pay唔肯接受現實

如果我知讀完4年出黎搵1314k一個月
我一定唔讀

咪鳩吹
當你平均價$60一個鐘
一個月先得13-14k
除非你係蛇頭 邊叫人返工邊做埋一份
都未必有

我一開始已經講明唔係咁醒果班大學生呢一點唔知點解你地好似盲左咁睇唔到 照計你地都幾醒目架4皮野個月 定係特登扮睇唔到打下飛機 我相信你地唔會因為果4皮野人工打飛機既
同埋唔駛sorry 又唔係我做會計師冇三皮
我自己就係覺得自己唔係醒目果班大學生 打牛工應該會打一世 所以轉左做藍嶺依家做左兩年都平均一個月5皮 而且我果行冇咩人入行 生意都算幾穩定同埋幾hea

清好波, 傾計有圖
好過班友得個講字

咁你咪貼多個月出黎串鳩我囉
一千allowance好多？
我幫客做offshore我分三千一個case啦
仲有，你貼幾錢糧做乜鳩？
你點証明你只係做左三年？
搞清楚重點先啦ok？

而家9成fg都三萬以上啦

地盤重多錢,